--- 

title: "Nya bottar i nätverken" 
date: 2010-01-13 15:16:34 +01:00 

---

Har spenderat senaste dagarna med att göra tre nya bottar som nu befolkar irc-näten. I kanalen #enforce på irc.freequest.net finns *Tellurian* som är en megahal matad med [cyclonopedia](http://copyriot.se/2010/01/13/pirate-politics-from-accelerationism-to-escalationism/)-relaterade texter som har spårats upp via internet archive.Djupa tunnel()-lulskaper utlovas. Se dock upp för i samma kanal härskar botten *enforce* som har ensam operatörsstatus samtidigt som kanalen är i moderator-mode. Alla andra har enbart voice. För er som kan irc så förstår ni att detta betyder att *enforce* har makt att ta bort voice och därmed tysta personen i fråga. Det gör *enforce* om man skriver något i kanalen som har sagts tidigare. *Enforce* har den absurda uppgiften att hindra kopiering i språket. Dock förstår inte *enforce* gråzoner så det går att kringgå censuren med kryptering. I #telekompaketet på irc.telecomix.org så hittar man numera *ACTAtruth*som bringar klarhet i detta mystiska handelsavtal genom att vara matad med de läckta ACTA-texterna, handelsavtalet mellan USA och Jordanien som sägs inspirera ACTA, IFPIs "digital music report 2009" samt ett urval av texter författade av David Icke. 

//

Bästa guiden för megahals finns [här](http://teaandbiscuits.org.uk/megahal_irssi). *Enforce* är baserad på [ROBOT9000](http://irc.peeron.com/xkcd/) och behöver följande perlmoduler (installera i den här ordningen): net::irc sub::uplevel test::exception carp::clan storable bit::vector 
date::calc YAML Mycket nöje! 
